拉華為CFO孟晚舟理由好簡單:「虛假陳述」

文件顯示：據傳2009年收購了Skycom的一家先前被認為並不相關的實體事實上也是由華為控制的，直到2014年前後。

Transactional records and other documents obtained by U.S. authorities further demonstrate that Huawei operated Skycom as an unofficial subsidiary to conduct business in Iran while concealing Skycom’s link to Huawei. Among other things, records obtained through the investigation show that Skycom was used to transact telecommunications business in Iran for major Iranian-based telecommunications companies.

美國當局獲取的交易記錄和其他文件進一步顯示：華為把Skycom作為非官方的子公司來運營，目的是為了在伊朗開展業務，同時隱瞞起了Skycom與華為的關係。此外，調查的記錄顯示，Skycom被用來為伊朗主要的電信公司經營電信業務。

PROVISIONAL ARREST REQUEST FOR WANZHOU MENG

孟晚舟臨時逮捕請求書

The investigation by U.S. authorities has revealed a conspiracy between and among Meng and other Huawei representatives to misrepresent to numerous multinational financial institutions, including a global financial institution which conducts business in the United States(“Financial Institution1”), Huawei’s business practices, particularly Huawei’s control of Skycom in or about and between2009 and2014. Specifically, Meng and other Huawei representatives repeatedly lied about the nature of the relationship between Huawei and Skycom and the fact that Skycom operated as Huawei’s Iran-based affiliate in order to continue to obtain banking services from multinational financial institutions.

美國當局的調查顯示：孟晚舟和其他華為代表共謀向眾多跨國金融機構做了虛假陳述，包括一家在美國開展業務的全球性金融機構（以下簡稱為：金融機構1）。虛假陳述的內容涉及華為的業務，重點是華為在2009-2014年間對Skycom的控制權。具體而言，孟晚舟和其他華為代表在華為和Skycom關係的實質上反覆撒謊，隱瞞了Skycom作為華為在伊朗的附屬公司運營的事實，這些行為的目的是為了從跨國金融機構處繼續獲得銀行服務。

The motivation for these misrepresentations stemmed from Huawei’s need to move money out of countries that are subject to U.S. or E.U. sanctions– such as Iran, Syria, or Sudan– through the international banking system. At various times, both the U.S. and E.U. legal regimes have imposed sanctions that prohibit the provision of U.S. or E.U. services to Iran, such as banking services. Of particular relevance, companies such as Huawei operating in sanctioned countries often need to repatriate income out of those countries by relying on U.S.-dollar clearing transactions, which typically pass through the United States, or Euro-clearing transactions, which typically pass through E.U. countries. Huawei was a customer of Financial Institution1 and the other victim institutions, and conducted a significant amount of its international banking activity, including U.S.-dollar-clearing transactions, with Financial Institution1. The financial institutions at issue, including Financial Institution1, maintained policies by which they would not onboard Iran-based clients or process Iran-related transactions through the United States, so as to avoid exposure to U.S. civil and criminal liability. In response to due diligence inquiries by the banks regarding these internal policies, Meng and other Huawei representatives repeated stated that Huawei did not operate Skycom and that, with respect to Financial Institution1, Huawei would not use Financial Institution1 to process any Iran-related transactions.

這些虛假陳訴的動機源於華為需要通過國際銀行系統將資金從受美國或歐盟製裁的國家（如伊朗、敘利亞或蘇丹）轉移出去。美國和歐盟的法律體系多次實施製裁，禁止向伊朗提供美歐的服務（如銀行服務）。尤其需要注意的是，華為這樣在受製裁國家開展業務的公司經常需要依靠美元結算交易（通常通過美國）或歐元結算交易（通常通過歐盟國家），從受製裁國家轉回收入。華為曾是金融機構1和其他受害機構的客戶。華為與金融機構1進行了大量的國際銀行業務，包括美元結算交易。涉及的包括金融機構1在內的金融機構都有相關政策，不與總部在伊朗的客戶進行交易，也不通過美國處理與伊朗相關的交易，以免承擔美國的民事或刑事責任。針對銀行就這些內部政策進行的盡職調查，孟晚舟和其他華為代表反覆表示：華為不控股Skycom，也不會利用金融機構1來處理任何與伊朗相關的交易。

因為孟晚舟和其他華為代表向金融機構1和其他金融機構虛假陳述了華為與Skycom的關係，這些受害的銀行機構被誘使進行了原本不會發生的交易。結果，它們違反了銀行的內部政策，並有可能因此違反了美國的製裁法案，面臨著罰款和被吊銷資格的風險。

邊個再Spin邊個就係五毛

push

五毛即刻出動spin

欺詐
虛假陳述太輕描淡寫

不誠實使用電腦

大陸人做生意有邊有無「虛假陳述」

True

大陸狗多年黎既思想就係敵人的敵人就是盟友
男人都怕死就呃個女人仔去做爛頭卒
大陸狗既共產黨連外交都唔敢搵個男人出黎講
共產黨只係一群貪生怕死之徒

欺詐銀行

係呀

好快就會燒到香港
香港先係華為大本營

支那人仲活係春秋戰國，兵不厭詐

面臨串謀詐騙金融機構的嚴重控罪。美國要求引渡她到紐約受審。

原來係咁 出面無人講到個重點

班5毛只會話「華為有5G，美國要毀之」

真係弱智都學人做五毛

因為華偽犯法駁唔到只有搵其他野講(請參考埋香港班官)

係咪做華為就要拉晒呀

文都唔睇就衝出嚟柒